\section{Заключение}
\label{sect:conclusion}

В результате выполнения работ в рамках проектной части государственного задания
в сфере научной деятельности No. 0.1526.2015, 3854  % << TODO!!!
по итогам 2015, 2016 годов получены следующие результаты:

\begin{enumerate}
  % TODO: по\hyp{}хорошему, нужно чтобы Любовицкий взглянул:
  \item Построена кварковая модель нуклона на световом фоне для структуры нуклона в согласии
  с модельно независимыми скейлинговыми законами: дуальности Дрелла\hyp{}Яна\hyp{}Веста и правил
  кваркового счёта. Численными расчётами было показано, что модель позволяет анализировать
  электромагнитные свойства нуклонов. % 2015
  \item Доказана эквивалентность аксионов, возникающих в моделях Барберо\hyp{}Иммирзи и Калба\hyp{}Рамонда. % 2015
  \item Проведён теоретический анализ полулептонного распада $\Lambda$--бариона. Установлено,
  что с точки зрения феноменологического, так называемого, спирального формализма, расхождений
  со стандартной моделью физики частиц не наблюдается. % 2015
  \item Предложено единое описание физических масс адронов в довольно широком диапазоне
  (от пионов до $B_c$-мезонов) в рамках ковариантной кварковой модели. Полученный спектр
  масс находится в хорошем согласии с экспериментальными данными. % 2015
  \item Применена киральная пертурбативная теория к расчёту поляризации <<вперёд>> гиперона.
  % TODO 2015
  \item Построено расширение АдС/КХД подхода с мягким нарушением конформной
      симметрии для описания свойств дейтрона.
  \item Проведён анализ электрических дипольных моментов в рамках
      полностью ковариантной Киральной Теории Возмущений с явным включением
      промежуточных состояний со спином 3/2.
  \item Разработано программное обеспечение для моделирования и обработки
  экспериментальной статистики, имеющее высокую степень масштабируемости и
  переносимости, которое представлено модульной архитектурой и находится в
  открытом доступе. Программное обеспечение практически обслуживает уникальный
  комплекс детекторов (сегментированный электромагнитный калориметр повышенной
  сегментации, сегментированный герметичный калориметр), но может применяться
  для обслуживания других перспективных детекторов подобного исполнения. %2015 - 2016
  \item Во время тестового сеанса введены и апробированы методики энергетической
  и координатной реконструкции событий в прецизионных герметичных калориметрах,
  повышающие эффективность сбора данных. Введённые методики были использованы
  в течение двух экспериментальных сеансов в 2016 году. % 2015 - 2016
  \item На базе кафедры высшей математики и математической физики Томского
  Политехнического Университета создана Лаборатория Физики Элементарных Частиц.
  \item Вовлечение студентов, аспирантов, а также сотрудников созданной
  лаборатории в эксперименты, проводимые в таких международных центрах как
  НИИ ЯФ им. Будкера (Новосибирск), CERN, JLab.
  \item Сотрудниками лаборатории принято участие в ряде российских и
  международных конференциях.
\end{enumerate}


Все задачи предусмотренные при выполнении этапа решены полностью. Полученные результаты
являются новыми и соответствуют мировому уровню, аналогов полученным результатам нет.
Разработанные при выполнении НИР результаты (более общий взгляд на физику аксионов; развитие
различных эффективных и феноменологических теорий и их применение к актуальным проблемам
физики частиц; новые методики реконструкции событий, а также
реализующее их программное обеспечение) носят междисциплинарный фундаментальный и
прикладной характер и будут использованы для анализа экспериментальных данных в
физике высоких энергий для разрешения сильной CP\hyp{}проблемы, для поиска новых физических
явлений за пределами Стандартной модели.

